Programm Erneuerbare Energien - Small IPP Support Programm, Phase II

Das Small IPP Support Programm zielt darauf ab, die südafrikanische Regierung bei der Umsetzung ihres Politikziels zu unterstützen, kleine und mittlere Unternehmen (KMU) aus Südafrika an den stark wachsenden Markt für RE und in geringerem Umfang für EE heranzuführen und dadurch das Wachstum des RE- und EE-Marktes in der lokalen Wirtschaft nachhaltig zu verankern. Dies soll erreicht werden, indem über die FIRST-Fazilität zusätzliches privates Kapital für die Finanzierung kleiner RE- und innovativer EE-Projekte mobilisiert wird. Darüber hinaus soll durch die Förderung kleiner Projekte die Nutzung regenerativer Energiequellen in Südafrika weiter gesteigert und somit durch CO2-Einsparungen ein Beitrag zur Erzielung der südafrikanischen Klimaziele geleistet werden (Investitionsfazilität). Mit der Förderung von privaten Investitionen in kleine RE- und EE-Projekte wird zudem ein Beitrag zur Umsetzung der African Renewable Energy Initiative (AREI) geleistet und eines der Kernanliegen des Marshallplans mit Afrika adressiert.

Parallel zu der Investitionsfazilität wurde eine Technical Assistance-Fazilität (TA-Fazilität) aufgelegt (BMZ-Nr. 2014 70 459), über die verschiedene Consulting-Leistungen bereitgestellt werden können, um die in dem RE- und EE-Bereich zumeist unerfahrenen Projektentwickler bei der Vorbereitung ihrer kleinen RE- und EE-Projekte zu unterstützen sowie die durch die Kleinteiligkeit bedingten hohen Transaktionskosten für die Prüfung und Strukturierung der Projekte zu senken.

Land / Region / Institution Südafrika Nummer 38106 Schwerpunkt Energie Sektor 23210 - Energieerzeugung, erneuerbare Quellen Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 15 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner FACILITY FOR INVESTMENTS IN RENEWABLE SMALL TRANSACTIONS Zuständige Abteilung Beteiligungsfinanzierung
